% type de doccument : article, nook, reportt, thesis...

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[a4paper, total={6in, 9in}]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{perpage}
\setlength{\parindent}{0in}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\MakePerPage{footnote}


\pagestyle{plain}

\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=blue
}

\title{L'École des Loustics}
\author{
  Elian Loraux\\
  Eliott Sammier\\
}

\begin{document}

\maketitle

L'École des Loustics™ est une application mobile destinée aux élèves de primaire. L'application permet aux élèves de s'auto-évaluer sur des petits exercices de mathématiques et de culture générale.

\section{Fonctionnalités}

\subsection{Système de comptes}
L'application propose un choix de compte sur l'écran principal, parmi une liste de comptes stockée en base de données.
Chaque compte comporte un nom et un prénom. L'utilisateur peut aussi choisir de jouer en anonyme.\\
Le bouton "Créer un compte" mène bien vers un formulaire de création de compte, mais la fonctionnalité de celui-ci n'est malheureusement pas implémentée, par manque de temps. Il n'y a pas non plus de stockage d'informations liées au compte, comme les scores des exercices ou des paramètres.


\subsection{Exercices de mathématiques}
Il y a deux grands exercices de mathématiques : multiplication et addition.
Pour les multiplications, l'élève choisit la table qu'il veut travailler (de 0 à 10). Il remplit alors la table de multiplication en question, puis valide. Ici, il y a deux possibilités. Si l'élève n'a que des bonnes réponses, il arrive sur un écran "Bien joué", qui lui permet de retourner au choix d'exercice par un clic sur un bouton. En cas d'erreur, un écran dédié lui indique son nombre d'erreurs, et deux boutons lui permettent alors de corriger ses erreurs ou de choisir une autre activité.

\subsection{Exercices de culture générale}
Le seul exercice de culture générale actuellement présent est celui de français. Il prend la forme d'un QCM avec plusieurs questions successives (5 avec le jeu de données actuel), qui peuvent avoir une ou plusieurs réponses justes. Une question est réussie si toutes les réponses justes sont cochées et toutes les réponses fausses non cochées. À la fin, un écran indique le nombre de réponses justes et fausses, et permet de retourner au choix des exercices.\\
Le système qui récupère les questions et réponses en base de données peut (en théorie) gérer des QCM de n'importe quelle nombre de questions, avec n'importe quel nombre de réponses possibles par question et plusieurs réponses justes possibles parmi celles-ci. Par exemple, dans l'exercice de français, certaines questions ont 3 réponses possibles dont 1 juste, et d'autres 5 réponses possibles dont 3 justes.



\subsection{Internationalisation}
La quasi-totalité des chaînes de caractères de l'application -- à l'exception notamment des questions du QCM, qui proviennent de la base de données -- utilisent les \textit{string resources} d'Android, ce qui les rend facilement traduisibles. Un fichier \texttt{strings.xml} traduit pour la locale en\_US est d'ailleurs fourni en plus de celui par défaut (français), et sera utilisé si votre appareil est configuré en Anglais (États-Unis).


\section{Workflow}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=500px]{Workflow.png}
  \label{fig:mpage-de-garde}
\end{figure}


\end{document}
